武漢肺炎已經非常接近exponential growth, 將於10日後突破十萬人中招

如果你有留意由官方數字整成既圖, 就會留意到武漢肺炎已經非常接近exponential growth. 如果你仲記得高中數學, 就知道exponential growth 頭幾日係會冇乜事(即係我地而家仲係叫做冇乜事既時期, 尤其係香港), 但突然會係中段幾何級數增長

我會假設幾樣野
- 支那同香港唔會係短期(數月)之內發明任何解藥 (睇到今日仲話中藥有效d on9野都知呢個assumption 可以state as true)
- 封城唔會有效 (火神山醫院會唔會真係有效? 得間屋, 冇物資)
- 會用官方數字作為預測 (你將實際數字 x 10 就ok)

呢個post 會用 "時間" 推測 "確診人數" 同 "死亡人數", 你就會知道點解電腦會大爆炸, 全黨會死清光

Let's fit y~log(confirmed coronavirus) and x~days

summary:
Estimate Std. Error t value Pr(>|t|)
(Intercept) 6.05490 0.10286 58.86 0.0000108 ***
Day 0.37261 0.03101 12.01 0.00124 **
Multiple R-squared: 0.9796, p-value: 0.001241

簡單黎講, "確診人數" 百分之九十九會隨時間影響而增長, 而實際確診人數增長率大概係97~98% 似係 exponential growth 既變化隨時間增長(98% variance explained with respect to time).

如果fit 個model 入"死亡人數", 統計數字都係差唔多.

用番同一個模型去預計確診同死亡人數, 將會係

Prediction - Excel Table

總結:
雖然得5日數字黎整個模型會有少少bias, 但我肯撚定而家既官方數字係假, 加上共產黨根本無辦法制止疫情, 呢組數字係非常容易stay true. 希望大家唔好再咁淡定, 認為香港得8,9個冇事既. 星期三請立刻支持醫護罷工, this is the only way out, otherwise, Hong Kong will be the city with hyper-exponential growth.

要記著, 香港社區病例已經開始漸入爆發性增長, 你仲想之後番工既話就唔該黃藍一齊封城.

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

次選：Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機會）。
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

最後選擇：泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

—————

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

可能等多幾日data!?

或者用大陸所有感染數字做modelling ?

要推

Push

FYR

SARS 全地球係八千幾宗

個感染率, 初初佢地唔帶口罩,
而家帶哂, 又唔敢去人多地方
兩個STAGE應該唔同啦

即係將會係第八日 由支那咁唔準既官方數字 宣佈WARS > SARS

香港一定要大步懢過

有料
假設冇外國勢力干涉支國內政，而支共用資源維穩而唔係抗疫，大劣人一樣係四圍播毒扯人口罩，咁場pandemic點樣停落嚟？死得七七八八令社區傳播變得困難之後慢慢冇咗？

有高鐵係刺激d

你岩 但其實有太多factor affecting the number
例如係早幾日武漢封城堆喪屍先會走難去其他地方 搞到大爆發，而且中國咁多人買唔到口罩等等

我覺得個數字點都係會低估左

雖則支那係廢 但都唔係冇做野 & 支那人on9極都叫有反應
assume之後個growth pattern會同之前一樣似乎有D兒戲
而且本身D數字唔會準 就算你估到之後點 都只係估緊之後個公佈既數字而非真實感染人數

而家個數假架，起碼成一萬人！

1月28日update

實際死亡數字：106
模型早前預測數字：105

實際確診數字：4275
模型早前預測數字：3986

結論 - 武漢肺炎仍以exponential growth 增長

未update model 既情況下
聽日會升至 5800人確診，144人死亡

lm 長期跟進

咁死法會唔會絕種

另一個factor 就係佢公布d數係假嘅
港大估算宜家已有4萬幾入感染
已經去到day 12個stage

推一推

買左3副 唔該手足

相信十日打後會prove 唔到

因為一日測試唔到咁多，增加嘅確診數字會接近測試嘅容量

官方數字會變Linear

有道理 學到野

你條數一定唔o岩，因為現實冇咁多醫護去「確診」呢d case

唔會的，因為試劑數量唔夠

個數假的

確診人數嘅前提係有足夠快速測試同人手
如果唔係會變返做constant or linear

人地自己唔確診既可能性

補返之前條數咋，十萬底數有排加

官方數字=枱面數字

枱底數字有幾多

推

希望係咁

冇晒貨呢

之前仲有萬家宴

up

勁

lm學野

Lm

知唔知點解咁似exponential? 因為個數假架囉

1月29。
預測7520。 死亡155
實際5974。 死亡132

其實依個post要推嘅

點追數，依家爆到咁開追數都追唔切

師兄你有冇計到中共會控制公佈嘅數字?

我個表邊度有寫7520
---
1月29日update (as of 2019-01-29, 8:00 AM)

實際死亡數字：155
模型早前預測數字：144 (-11)

實際確診數字：5974
模型早前預測數字：5786(-188)

結論 - 武漢肺炎仍以exponential growth 增長

未update model 既情況下
聽日會升至 8398人確診，197人死亡

其實我成個Model 都係用中共既數字計

可能中共D 假數都係由exponential formula 計出黎一日一日慢慢爆, 先計得同我咁似 (雖然已經開始差+-150)

我估幾日後會預計個數同官方數會越嚟越大
原因一係官方個數本來就有問題(好有可能報細數/上面比報先慢慢加返)
原因二係封關/市民知道嚴重性後多少都對個數有影響
BTW 支持樓主

如果中共壓番個數做接近linear係咪會太明顯

推！超學術加警世

lm

根據再勁d 既巴打所講

中共好快就會唔夠試劑同人手去確診 令到數字變得linear

所以只要一大爆發 數字就會linear trend. 個model 就會失效 但感染人數依然會以exponential growth. 直到assumption fail

- 真係收到疫苗+ mass production
- 天氣熱殺死wars

我係呢個表

太高估支那人衞生常識同資訊流通。。

btw天氣熱真係會殺死病毒架？

Tui

泰國

ok，即係熱天殺毒係唔知真定假

push

呢個都準

你有冇諗過其實係因為佢都係跟數學model去公佈case嚟掩蓋瞞報
等到有一日真實數字終於緩和咗(i.e. 今日已經有二十萬人中,但冇明顯增加)
佢再用多一星期令到公佈數據去到二十萬

5個data point又好難落結論嘅
不過growing at increasing rate就肯定真

呢條fit到錯晒就咪跟啦
冇日準

中國官方會唔會 比個 model 你去 build model
事實根本唔係咁

要呃人，就要比路紙人

假設而家都係暪報同無而家咁警覺 你係啱

又話好大鑊，點解仲未有超多人瀨嘢？一般港豬都冇乜感覺咁，定係儲緊氣，2月頭爆？

我都有個指數模型
【預測準確】肺炎繼續幾何級數上升 38日後可感染13億人

高傳染性就肯定係expo

注意- bio 人強烈請進，求真偽-證據-中共自家武裝武漢肺炎

依家都仲係講緊幾千..
咁你望住下個禮拜個數已經係11 萬
其實等多陣就到
到果時每日都多幾萬人感染.. 就冇得冇感覺

係太高估佢哋個腦
覺得係假新聞假消息
Btw香港應該二月中最多確診
二月尾應該會死人

四月先高鋒。。。攬炒不是口號！

留名跟進

過左潛伏期就發出黎

我覺得去到二月頭嗰個數字一定會平咗
因為過咗1萬之後
我唔信中國政府夠膽寫出嚟

我唔覺得班人 夠膽公開 幾十萬人中招
唔好話幾十萬一萬以上都唔夠膽講
佢哋咁口顏無恥

下下乜春中國唔好既消息都係做謠
笑死

而家支那人個個嚇到唔出街 個數應該會大量下降

係 如果佢唔封城 一直唔處理 咁數值就應該同個table一樣啦

唔會 你放心都得 老毛搞到中國咁都可以有14億人

我覺得確診數字會唔會因為無試劑/無人手/資源問題而滯後。
到一星期後要確診幾萬個個案，好懷疑支那有無咁大能力

唔同意。
因為佢地會去其他地方。
其他地方既人唔會帶口罩。
個數會由其他地方既人「補上」
直到真係所有地球人都對依個病有介心。

其實支那係咪都自己用類似model generate 啲數字出嚟交差就算，反正都係篤數
同毅進制條formula一樣

新聞報確診條數係新增定係累積？

有一批知係呢隻肺炎唔計,另一批唔知係呢隻肺炎就火化左又唔計,真實數字應該好高
而且睇番sars數據,其他地方sars死亡率都起碼14%,唯獨中國死亡率7%

上面唔夠test capacity點幫你confirm

支那既數字假到

分唔到係樓主個計算可靠

定係中國用類似 毅進制出數 比樓主捉到路

官方死亡數字 到而家都只有132
邊度有155

tui

屌仲勁過exponential growth
聽日真係GG

呢個po我要推俾其他人睇

我係由呢度過黎
大家真係做好準備

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真.雙普選

仲要有啲係明明未確定自己有冇事，只係懷疑都要一齊死既心態
仲有果班發國難財，<炒價>反<抗疫>之外，仲有班執垃圾桶砌口罩
情況絕對只會更惡劣，就算演變到預測數字既十倍，我都唔會出奇

之前唔知邊度睇，起碼，係起碼都係攝氏56度
印象中天氣熱係幾乎殺唔死病毒，最多令到病毒無咁肆虐

所以宜家已經有啲幫中共做野既傳媒已經話研發到藥
得罪講句，武漢p4實驗室都搞唔掂，搞到流出又剩(仲要有美國佬幾年前踢爆P4研究SARS)
(中國)第二度會搞得掂?

二月中，甚至二月初，中國一定夠膽死講有藥醫，到時數據先係最假

呀鐘南山話1星期後會決定同減弱wor

點會係咁呢 冇事兒冇事兒

病源起點，仲要03年中國仲差過宜家既防疫意識，技術更差，仲要係第一次抗疫
結果死亡率仲低過新加坡、加拿大(加拿大仲要人口密度唔算高)

講就講有藥醫
但又唔敢解封城
全世界都知咩事啦

睇書睇過
等加速運動嘅xt圖
係唔係叫二次函數？

好撚灰，點捱

1月30日update (as of 2019-01-30, 8:00 AM)

實際死亡數字：170
模型早前預測數字：197 (+27)

實際確診數字：7809
模型早前預測數字：8398 (+589)

結論 - 武漢肺炎仍以exponential growth 增長, 我前幾日都係低估, 今日就突然高估左, 厲害了我的國

如果過多幾日, 數字愈差愈遠, 就可以re-run個model 黎睇下增長率係咪已經significantly not related to exponential growth. 而轉做其他pattern (linear growth)

未update model 既情況下
聽日會升至 12000 人確診，269 人死亡

不過 10000 人係心理關口, 雜大大一定唔比爆, 我預聽日official number最多9800.

有少量問題我見到呢個post 好多人重複問, 我又唔想重複答, 係度置頂埋

- 有唔少勁既巴打都有講到疫情爆發中期將唔會有咁多醫生同試劑去確認病人患病, 點都好個數字都將會變成直線上升Linear growth. 呢點我非常同意, 亦證明左如果數據開始由exponential growth 變成Linear growth, 但我地香港社區依然大爆發(你諗下香港人已經戴哂口罩都可以成為疫區, 其他省真係守到?), 就好有可能證明中國確診部門已經full capacity, 而實際數字會更加被隱瞞.

Death Toll Source:

巴打高質 要推

學術po幫推 好像很厲害的樣子

高質post
我呢幾日都有入嚟mon

留名Mon數

留名 推

Pish

Thanks bro 高質文留名
建議個excel加入actual date方便追蹤

推俾其他人睇！

好西利 數口呢個野真係好難計
尤其呢啲 樓主勁
希望香港人大步籃過

高汁post
呢啲先叫科學

得啦得啦 倒台未

好似好勁咁

情人節大爆發

【肺炎預報】今日超SARS 明日破1萬確診 開始偏離指數/幾何級數

其實確診人數條slope有個極限，因為去到某個critical point，就會出現：

1. 醫護人員有限，冇咁多人手去確認全部新症
2. 幫手斷症嘅醫護自己都會瀨埋嘢
3. 多咗人手抽調去處理舊症

已經 update model
【肺炎預報】今日超SARS 明日破1萬確診 開始偏離指數/幾何級數

預測聽日會升至 10290 人確診

巴打一齊研究

我純粹想澄清番我冇update 過我既mode, 廢時太overfit. 我亦會繼續係呢個 post update我既睇法

如果各位想睇daily re-run 既估算請去上面巴打個post.

好啊 點研究
你純粹用 exp fit?

佢之前係咪已經唔小心公佈左個真嘅數 已經成萬人感染

我之前未 update model 既情況下
都係聽日（截至今晚24時）會升至 12442 人確診
現已調低預測

當一個社區內, 感染人數越嚟越多, 未感染人數越嚟越少, 咁個 exponential growth 就會走樣

越來越覺得條曲線係 Poisson distribution

新增係 Probability mass function
累計係 Cumulative distribution function
SARS 都似乎係咁
你有冇得 fit ?

唔係多人瀨嘢先叫大獲既............

沙士 其實都係得1755人感染, 299人死亡
對於幾百萬人既城市來講, 都係屬於小數

唔通又代表沙士唔大獲咩............

Cool爆啦 直線式上昇

事實上，相信已經係exponential growth緊

宜家果條應該只係面數

可能經歷咗7個月抗爭，覺得其他事都唔太大鑊

個5974計得咁準

聽日可能已經係一萬宗

update number?

要關注！元朗鄉黑又打手足！

元朗又想黎多次721？

買到嘅口罩好多都係假嘢或者劣質嘢
再唔係就係配戴方法唔啱

你呢個係用官方數字做基數
試下拉闊d個畫面，加返兩個0

28號，日本NHK個節目啲專家已經推算感染人數係20000
係支那公佈嘅4倍

留名

31/1/2020
中國確診9720 死亡213

樓主adore

暫時比起exponential 更似cubic equation
Equation係y=7.3963x^3-68.8571x^2+260.9734x-140.6993
Day1我當係18/1
跟equation今日預算係10311

個regression 琴日做 Correlation coefficient 同coefficient of determination 都係0.99以上

樓主好波

真係唔爆1萬 ~

好準⋯⋯ 真係唔過萬

佢夠試劑咩

雜大大真係唔比爆10000
勁

樓主尋日估今日唔會超過9800
勁準!!!

仲諗住加速焦土，點知

exponential growth 最大盲點
就係去到幾百日，就會超過世界人口總和。
去到幾千日，就會超過晒太陽系的原子總和。
去到幾萬日，超宇宙原子總和。

所以exponential growth一定冇可能係持續
到一個位一定會停。
但點預測去到邊個位會停？

順帶一提，金字塔層壓性推銷都係同人講exponential growth的威力，但有人用數學再計過，係呢個model 87percent係loser，最後要世界各政府下禁令封殺呢種偽數學推銷模式。

Hi 巴打
你講既野一D 都冇錯

我本來想做既野就係用exponential 估左第一期先，之後估到個model 脫離實際情況太勁既時候（呢樣都可以用統計去計出黎），我就會轉其他數學pattern 去估，希望咁做可以睇到最多日子同最準。

問題係今日睇到死亡人數依然係exponential 但感染人數開始唔係。

不禁令我覺得中共更加censor 感染人數粒數字，令到我地更加難估計之後既數字（因為死亡人數得200幾，一般人唔會睇得出好嚴重，所以中共可以繼續報粒exponential 既數字）

Lm push

1月31日update (as of 2019-01-31, 10:45 AM)

實際死亡數字：213
模型早前預測數字：269 (+56)

實際確診數字：9821
琴日我comment 考慮中共censor 估既數字: 9800 (+21)
模型早前預測數字：12190 (+2369)

結論 - 武漢肺炎死亡人數仍以exponential growth 增長, 但確診數字開始出現第一日derive, 如果情況持續數日, 就可以計數去驗證個Trend 係significantly derive from exponential, 而用其他model 去估中共會點報粒數字.

Death Toll Source:

推 好準

本人估計exponential growth model will follow until 政府呼籲全民戴口罩後十四天（潛伏期），大約會在2月9日expire。

神post 留名

sigmoid curve都可以用黎model病毒擴散
佢都有一個位係類似指數增長，但係會飽和同level off

預言post留名

巴打無錯

其實sars 100% 係sigmoid

我用exponential 係因為我測試model 個陣暫時exponential 係fit 得最好

有實時地圖

而家d數據更都唔更新

人群不斷流動先有可能保持到exponential growth

呢兩日數字應該都會甩得好勁

需要多幾日數據先可以繼續估算 非常抱歉

即將踏入10000大關
進入冚球鏟加速期

又唔好老定定
口罩供應/戴耐咗習慣上人會懶

推推

agger
14億人當有一半唔出街/唔戴罩
每日一個都用成7億
中國口罩最大日產量只係每日2000萬個

push.

樓主呢

我個模型估中咗死亡人數
確診誤差只有0.1%啦

巴打可唔可以share 個excel 出嚟一齊研究吓

用啲假data嚟fit有乜用
Fit完都係佢9作出嚟嗰啲Parameter

不過我諗要fit個dynamics嘅model出嚟最好係用data assimilation 呢啲

點解越嚟越少人唱國歌
而家罰你哋日日都要唱

抗疫不忘抗爭

我城未保 寧死不屈
光復香港 時代革命